Econ/Data Analysis呢科出路如何？

黎緊想進修，睇緊讀咩Master
本身Electronic Engineering degree，但唔係做呢科既野

有冇人分享下？

正正經經 mstat 啦，或者 cs
econ? 害人不淺

乞食

點解既？

cs讀唔掂

Economist Hsbc 一年好似請0-1個

香港啲 cs 咁流，一定好讀過 econ

programming對我黎講太難，degree o個時o的java, c++都讀唔掂

外國Data analysis好易 寫下sql最多用下python做regression 人地會請data engineer汁好data
香港你就準備做晒所有野
如果撈得店人工都唔錯 一個人做兩個人既野
ps 香港no it

唔諗住香港讀同做野，身邊有好多做技術行業既朋友，不過都做得麻麻
應該會target歐洲

Good!!!
如果外國既data analytics 講既話
Programming 都係call下library
但係你要好熟stat
你要用岩方法去搵 business個邊想搵既野
同埋communication要好
你係要sell你搵到既資料係有用
所以一定要熟stat

對我黎講stat唔係太大問題，我a level applied + pure math，大學嘅engine數都完全冇問題

係怕programming
R似乎唔太難，係驚sql, python

讀Econ master 不如讀mfin / mba
Data analysis就直接入行啦，EE都夠唔駛再讀

做保險，地產狗

Mfin, mba都幾吹水科下，本身又冇咩需要擴大network

Python sql易過r lol
sql一定要熟

但我係搞唔掂c同java嘅人黎，所以python呢啲真係難

出黎可以搵咩工？識埋econ會唔會有著數同多啲出路？

你幾歲同本身搵幾多先？後生既話可博入ibank associate program

廿中了
失業中

廿中其實ok 但你求出路好不如讀mfin博入banking 既 program好過

其實唔諗住留係香港

咁入big4 賺下個名先

我都諗緊外國讀master博移民

同我諗既一樣

可以交流一下

我諗住法國

讀完grande ecole好易移民
但你一定要識法文先得

grande ecole冇能力

真係其實唔難

小弟好渣，gpa低法文又唔叻，所以就冇睇grande ecole了

我覺得programming最難係個logic，以前打極都唔識

師兄你本身做咩讀咩架？

都幾西利，又會識programming既野

有冇學C, C#, Java, Javascript, html o個o的？

python 易過C咁多 好難比較

當年讀C, C++, Java讀到我想死，連sorting都搞唔掂

Help push
我又係想讀Econ/Finance Master
今年grad 讀緊Electrical 想搞能源野（政策/市場/blah blah blah)

Econ都有幾方面同睇係邊度讀

我嘅就focus係數據分析

我覺得樓主只係冇好老師或者好既入手方向學prog，冇理由讀得掂stat搞唔掂寫幾個for loop

以前讀programming唔係寫幾個for loop咁簡單，要寫game、sorting、電腦硬件既程式

如果programming係寫幾個for loop咁簡單，我就唔洗咁驚

姐係想入consultants?

ee仔點都會寫過C, matlab, VHDL, assembly 掛

Programming language 唔會話好難學 仲要python 呢d識英文都會寫到

練好data structure 同algo 仲好

不過C同C++係有d難 因為d memory location 好易炒個program

你邊間ee

除左VHDL都有學過下，一直都係學algorithm 嘅問題，而唔係syntax